戒緊凍野嘅你入一入嚟

點戒凍野
大熱天時就係想飲杯天仁茗茶
冬天食熱野又想飲杯凍撚死中和返

天仁茗茶 有常溫叫。。。。。。

感受下熱飲比你身體嘅良好感覺
唔好成日諗住凍嘢先好飲
享受到熱飲，搵你覺得好飲嘅熱飲，就好自然會唔飲凍嘢

係凍冰冰嘅天仁

因為我成日食辣野/重口野 變到成日飲凍野
係咪要一齊戒埋

點解要戒?

西學：兩種情況別飲

凍水對身體不好由細聽到大，一定有它的原因，為了找出它背後的原因，第一時間找來美國註冊營養師何智衡（Douglas），問問他到底飲凍水影響是不是如此巨大。?Douglas聽到我的疑問，微微一笑，開口就說「其實凍飲對身體的確有影響，但只會發生在兩類人士身上，第一是患腸胃病的人，第二就是正在做運動的人。除了這兩種情況，其實不存在不要喝凍水這件事。」患腸胃病的人，如果飲凍水，凍水會刺激胃黏膜，分泌更加多胃酸，進一步刺激胃部，會令胃病或胃部不適進一步惡化。所以建議腸胃差或有腸胃病的你，就不要貪口爽飲凍水，還是喝室溫水為佳。

腸胃差不飲凍水可以理解，為甚麼運動時不可以飲凍水呢？全身熱辣辣，飲幾啖凍水感覺立即降溫，一身清爽。Douglas再說，因為你做運動時，身體大部血液都會留在皮膚表面，去釋放身體的熱力。如果這時候一口凍水灌入體內，水份會經過胃部，而血液同樣要流到胃部，把水變暖，再吸收到身體裏面。身體的散熱功能，會因此而減弱一半，很可能會導致抽筋。他建議做運動時，還是飲室溫水較好。

咁你戒上面兩樣好過戒凍飲啦